---
marp: true
theme: gaia
math: mathjax
---
# Taller grupal

***Hecho por:*** Unas personas de las uni

---

Those sections were improved in [this thing](https://github.com/Lincunia/uc_pa) 

---

# Parte 2
## James Stewart Página 21 - Ejercicios del 15 al 24

---

15.
$$
\begin{align}
a. -3^2
&= -9 \\\\

b. (-3)^2
&= 9 \\\\

c. \left(\frac{1}{3}\right)^4(-3)^2
&= \frac{1}{81}*9 = \frac{1}{9}
\end{align}
$$

---

16.
$$
\begin{align}
a. 5^4*5^{-2}
&= \frac{625}{25}
= 25 \\\\

b. \frac{10^7}{10^4}
&= 10^{7-4}
= 1000 \\\\

c. \frac{3}{3^{-2}}
&= \frac{\frac{3}{1}}{\frac{1}{9}}
= 27
\end{align}
$$

---

17.
$$
\begin{align}
a. \left(\frac{5}{3}\right)^0*2^{-1}
&= 1*\frac{1}{2}
= 0.5\\\\

b. \frac{2^{-3}}{3^0}
&= \frac{1}{8}\\\\

c. \left(\frac{1}{4}\right)^{-2}
&= \frac{1}{1/16}
= 16
\end{align}
$$

---

18.
$$
\begin{align}
a. \left(-\frac{2}{3}\right)^{-3}
&= \frac{1}{-\frac{8}{27}} 
= -\frac{27}{8}\\\\

b. \left(\frac{3}{2}\right)^{-2}\left(\frac{9}{16}\right)
&= \frac{4}{9}*\frac{9}{16}
= \frac{36}{144}
= \frac{1}{4}\\\\

c. \left(\frac{1}{2}\right)^4*\left(\frac{5}{2}\right)^{-2}
&= \frac{1}{16}*\frac{4}{25}
= \frac{4}{400}=\frac{1}{100}
\end{align}
$$

---

19.
$$
\begin{align}
a. \sqrt{16}
= 4 \\

b. \sqrt[4]{16}
= 2 \\

c. \sqrt[4]{\frac{1}{16}}
= \frac{1}{\sqrt[4]{16}}
= \frac{1}{2}
\end{align}
$$

20.
$$
\begin{align}
a. \sqrt{64}
=8\\

b. \sqrt[3]{-64}
=-4\\

c. \sqrt[5]{-32}
=-2
\end{align}
$$

---

21.
$$
\begin{align}
a. \sqrt{\frac{4}{9}}=\frac{2}{3}\\
b. \sqrt[4]{256}=4\\
c. \sqrt[6]{\frac{1}{64}}
=\frac{1}{\sqrt[6]{64}}
=\frac{1}{2}
\end{align}
$$

---

22.
$$
\begin{align}
a. \sqrt{7}\sqrt{28}
= \sqrt{196}
= 14\\

b. \frac{\sqrt{48}}{\sqrt{3}}
=\frac{4\sqrt{3}}{\sqrt{3}}
=4\\

c. \sqrt[4]{24}*\sqrt[4]{54}
= \sqrt[4]{1296} 
=6
\end{align}
$$

---

23.
$$
\begin{align}
a. \left(\frac{4}{9}\right)^{-\frac{1}{2}}
= \frac{1}{\sqrt{\frac{4}{9}}}
= \frac{1}{\frac{2}{3}}
= \frac{3}{2}\\\\

b. (-32)^{\frac{2}{5}}
= \left[\sqrt[5]{-32}\right]^2
= \sqrt[5]{1024}
= 4\\\\

c. -32^{2/5}
= \sqrt[5]{-32^2}
= \sqrt[5]{-1024}
= 4 
\end{align}
$$

---

24.
$$
\begin{align}
a. 1024^{-0.1}
= 1024^{-\frac{1}{10}}
= \frac{1}{\sqrt[10]{1024}}
= \frac{1}{2}\\\\

b. \left(-\frac{27}{8}\right)^{2/3}
= \sqrt[3]{\left(\frac{729}{64}\right)}
= \frac{\sqrt[3]{729}}{\sqrt[3]{64}}
= \frac{9}{4}\\\\

c. \left(\frac{25}{64}\right)^{\frac{3}{2}}
= \frac{1}{\left(\frac{25}{64}\right)^{\frac{3}{2}}}
= \frac{1}{\left(\sqrt{\frac{{25^3}}{64^3}}\right)}
= \frac{1}{\frac{125}{512}}
= \frac{512}{125}
\end{align}
$$

---

# Parte 3
## Earl W. Swokowski: Página 376 - Ejercicios del 11 al 16

---

11.
$$
\begin{align}
2\log_ax+\frac{1}{3}\log_a(x-2)-5\log_a(2x+3) \\
=\log_ax^2+\log_a\sqrt[3]{(x-2)}-\log_a(2x+3)^5\\
=\log_a(x^2\sqrt[3]{(x-2)})-\log_a(2x+3)^5 \\
=\log_a\left[\frac{x^2\sqrt[3]{(x-2)}}{(2x+3)^5}\right]
\end{align}
$$

---

12.
$$
\begin{align}
5\log_ax-\frac{1}{2}\log_a(3x-4)-3\log_a(5x+1) \\
=\log_ax^5-\log_a\sqrt[2]{(3x-4)}-\log_a(5x+1)^3\\
=\log_a\left(\frac{x^5}{\sqrt[2]{(3x-4)}}\right)-\log_a(5x+1)^3 \\
=\log_a\left(\frac{\frac{x^5}{\sqrt[2]{(3x-4)}}}{(5x+1)^3}\right)
=\log_a\left(\frac{x^5}{\sqrt[2]{(3x-4)}*(5x+1)^3}\right)
\end{align}
$$

---

13.
$$
\begin{align}
\log (x^3y^2)-2\log x\sqrt[3]{y}-3\log (x/y) \\
=\log\left[\frac{(x^3y^2)}{(x\sqrt[3]{y})^2}\right]-\log (x/y)^3 \\
=\log\left[\frac{\frac{(x^3y^2)}{(x\sqrt[3]{y})^2}}{(x/y)^3}\right]
=\log\left[\frac{x^3y^2}{(x\sqrt[3]{y})^2(x/y)^3}\right] 
\end{align}
$$

---

14.
$$
\begin{align}
2\log\left(\frac{y^3}{x}\right)-3\log y+\frac{1}{2}\log x^4y^2 \\
= \log\left[\frac{(\frac{y^3}{x})^2}{4^3}\right] +\frac{1}{2}\log x^4y^2 \\
= \log\left[\frac{(\frac{y^3}{x})^2*\sqrt{(x^4y^2)}}{4^3}\right]
\end{align}
$$

---

15.
$$
\begin{align}
\ln y^3+\frac{1}{3}\ln (x^3y^6)-5\ln y \\
= \ln \left(y^3\sqrt[3]{(x^3y^6)}\right)-\ln y^5 \\
= \ln \left(\frac{y^3\sqrt[3]{(x^3y^6)}}{y^5}\right)
\end{align}
$$

---

16.
$$
\begin{align}
2\ln x-4\ln \frac{1}{y}-3\ln (xy) \\
= \ln x^2-\ln \left(\frac{1}{y}\right)^4-\ln (xy)^3 \\
= \ln \left[\frac{\frac{x^2}{\frac{1}{y^4}}}{(xy)^3}\right]
= \ln \left[\frac{x^2}{\frac{1}{y^4}*(xy)^3}\right]
\end{align}
$$

---

# Parte 4
## James Stewart: Página 43 - Ejercicios pares del 2 al 20

2.
$$(7x^3+2x^2-11x)+(-3x^3-2x^2+5x-3) = 4x^3-6x-3$$

4.
$$(6x^3-2x^2+x-2)-(8x^2-x-2) = 6x^3-10x^2+2x$$

---

6.
$$
\begin{align}
(3x-4)(2x+9) &= 6x^2+27x-8x-36 \\
&= 6x^2+19x-36
\end{align}
$$

8.
$$
\begin{align}
(4x-3y)(x-5y) \\
= 4x^2-20xy-3xy-15y^2\\
=4x^2-23xy-15y^2
\end{align}
$$

---

10.
$$
\begin{align}
(3u-1)(u+2)+7u(u+1) &= 3u^2+6u-u-2+7u^2+7u \\
&= 10u^2+12u-2
\end{align}
$$

12.
$$
\begin{align}
(7x-4)(x^3-x^2+6) \\
= 7x^4-7x^3+42x-4x^3+4x^2-24 \\
=7x^4-11x^3+4x^2+42x-24
\end{align}
$$

---

14.
$$
\begin{align}
(r^2-8r-2)(-r^2+3r-1) \\
= -r^4+3r^3-r^2+8r^3-24r^2-8r+2r^2-6r+2 \\
= -r^4+11r^3-23r^2-14r+2
\end{align}
$$

16.
$$
\begin{align}
(2x-1)(x^2-5)(x^3-1) \\
= (2x^3-10x-x^2+5)(x^3-1) \\
= 2x^6-10x^4-x^5+5x^3-2x^3+10x+x^2-5 \\
= 2x^6-x^5-10x^4+3x^3+x^2+10x-5
\end{align}
$$

---

18.
$$
\begin{align}
\frac{6a^3b^3-9a^2b^2+3ab^4}{3ab^2} = 2a^2b-3a+b^2
\end{align}
$$

20.
$$
\begin{align}
\frac{6x^2yz^3-xy^2z}{xyz}=6xz^2-y
\end{align}
$$

---

# Parte 5
## Earl W. Swokowski: Página 43 - Ejercicios que son múltiplos de 3 dede el 45 al 102

45.
$$ rs+4st=s[r+4t] $$

48.
$$ 10xy+15xy^2=5xy[2+3y] $$

---

51.
$$ 15x^3y^5-25x^4y^2+10x^6y^4=5x^3y^2[3y^2-5x+2x^3y^2] $$

54.
$$
\begin{align}
7x^2+10x-8=\frac{(7x)^2+10(7x)-56}{7} \\
=\frac{[7x+14][7x-4]}{7}=[x+2][7x-4] 
\end{align}
$$

---


57.
$$
\begin{align}
6x^2+7x-20=\frac{(6x)^2+7(6x)-120}{6} \\
=\frac{[6x+15][6x-8]}{6}=[2x+5][3x-4] 
\end{align}
$$

60.
$$
\begin{align}
21x^2+41x+10=\frac{(21x)^2+41(21x)-210}{21} \\
=\frac{[21x+35][21x+6]}{21}=[3x+5][7x+2]
\end{align}
$$

---

63.
$$ 25x^2+30x+9 = [5+3]^2$$

66.
$$
\begin{align}
50x^2+45xy-18y^2 = [50x^2-15xy]+[60xy-18y^2]\\
5x[10x-3y]+6y[10x-3y] = [10x-3y][5x+6y]
\end{align}
$$

69.
$$ z^4-64w^2 = (z^2-8w)(z^2+8w)$$

---

72.
$$ x^3-25x = x(x^2-25)=x(x+5)(x-5) $$

75.
$$
\begin{align}
75x^2-48y^2=3(25x^2-16y^2)=3(5x-4y)(5x+4y)
\end{align}
$$

78.
$$ 125x^3-8=(5x-2)(25x^2+10x+4) $$

81.
$$ 343x^3+y^9=(7x+y^3)(49x^2-7xy^3+y^6) $$

---

84.
$$ x^3+64=(x+4)(x^2+4x+16) $$

87.
$$ 2ax-6bx+ay-3by=2x(a-3b)+y(a-3b)=(2x+y)(a-3b) $$

90.
$$ x^4-3x^3+8x-24=x^3(x-3)+8(x-3)=(x^3+8)(x-3) $$

---

93.
$$
\begin{align}
a^6-b^6 &= (a^2-b^2)(a^4+a^2b^2+b^4) \\
&= (a+b)(a-b)(a^2+ab+b^2)(a^2−ab+b^2)
\end{align}
$$

96.
$$ x^2-4y^2-6x+9 = (x-3)^2-4x^2 = (x−3+2y)(x−3−2y)$$

99.
$$
\begin{align}
y^6+7y^3-8=(y^3-1)(y^3+8)\\
=(y−1)(y^2+y+1)(y+2)(y^2−2y+4)
\end{align}$$

---

102.
$$
\begin{align}
4x^3+4x^2+x
&= x(4x^2+2x+2x+1) \\
&= x(2x(2x+1)+1(2x+1)) \\
&= x(2x+1)^2
\end{align}
$$

---

# Parte 6
## Earl W. Swokowski: Página 91 - Ejercicios pares del 1 al 20

---

2.
$$
\begin{align}
4x^2+x-14=0
\implies \frac{(4x)^2+(4x)-56}{4} \\
=(x+2)(4x-7) \\
x+2=0 \implies x=-2\\
4x-7=0 \implies x=\frac{7}{4}
\end{align}
$$

---

4.
$$
\begin{align}
15x^2-14=29x \implies 15x^2-29x-14=0\\
\frac{-(-29) \pm \sqrt{(-29)^2-4*15*-14}}{30}
=\frac{29 \pm \sqrt{1681}}{30} \\
\frac{-12}{30}=\frac{-2}{5}=x\\
\frac{70}{30}=\frac{7}{3}=x
\end{align}
$$

---

6.
$$
\begin{align}
x(3x+10)=77 \implies 3x^2+10x-77=0 \\
\implies \frac{(3x)^2+10(3x)-231}{3}
=(x+7)(3x-11) \\
x+7=0 \implies x=-7\\
3x-11=0 \implies x=\frac{11}{3}
\end{align}
$$

---

8.
$$
\begin{align}
48x^2+12x-90=0 \\
\frac{-(12) \pm \sqrt{(12)^2-4*48*-90}}{96}
=\frac{-12 \pm 132}{96} \\
\frac{120}{96}=\frac{5}{4}=x\\
\frac{-144}{96}=\frac{-3}{2}=x
\end{align}
$$

---

10.
$$
\begin{align}
4x^2-72x+324=0
\implies \frac{(4x)^2-72(4x)+1296}{4} \\
=(2x-18)^2 \implies 2x-18=0 \implies x=9\\
\end{align}
$$

---

12.
$$
\begin{align}
\frac{5x}{x-2}+\frac{3}{x}+2=\frac{-6}{x^2-2x} \\
\implies \frac{5x^2+3x-6}{x^2-2x}+\frac{2(x^2-x)}{x^2-2x}
=\frac{-6}{x^2-2x} \\
\implies 5x^2+3x-6-2x^2-4x=0
\implies 7x^2-x=0 \\
\implies x(7x-1)=0 \\\\
x=0 \\
x=\frac{1}{7}
\end{align}
$$

---

14.
$$
\begin{align}
\frac{3x}{x-2}+\frac{1}{x+2}=\frac{-4}{x^2-4} \\
\implies \frac{3x(x+2)}{x^2-4}+\frac{x-2}{x^2-4}=\frac{-4}{x^2-4} \\
\implies 3x^2+7x-2=-4
\implies 3x^2+7x+2 \\

\frac{-(7) \pm \sqrt{(7)^2-4*3*2}}{6}
=\frac{-7 \pm 5}{6} \\
\frac{-2}{6}=\frac{-1}{3}=x\\
\frac{-12}{6}=-2=x
\end{align}
$$

---

16.
$$
\begin{align}
a. x^2=25,x=5 \\
\sqrt{x^2}=\sqrt{25}=5
\implies (x=5)\thicksim(x^2=25)\\\\

b. x=\sqrt{64},x=8 \\
\sqrt{64}=8
\implies (x=8)=(x=\sqrt{64})
\end{align}
$$

---

18.
$$
\begin{align}

x^2=361 \implies x^2-361=0 \\
\frac{-(0) \pm \sqrt{(0)^2-4*-361}}{2}
=\frac{\pm \sqrt{1444}}{2} \\
\frac{38}{2}=19=x\\
\frac{-38}{2}=-19=x
\end{align}
$$  

---

20.
$$
\begin{align}
16x^2=49 \implies 16x^2-49=0 \\
\frac{-(0) \pm \sqrt{(0)^2-4*16*-49}}{32}
=\frac{\pm \sqrt{3136}}{32} \\
\frac{56}{32}=\frac{7}{4}=x\\
\frac{-56}{32}=\frac{-7}{4}=x
\end{align}
$$
